\documentclass[./../main.tex]{subfiles}
\graphicspath{{img/}}

\begin{document}
\problempts{25}

\section{}

Muestre que

\begin{equation*}
	\op{T}\op{X}\hc{T} = \textrm{e}^{-i\pi/4}\op{Y}\op{S},
	% \label{eq:}
\end{equation*}

con

\begin{align*}
	\op{T} & = \begin{bNiceMatrix}1 & 0\\ 0 & \textrm{e}^{i\pi/4}\end{bNiceMatrix},\quad \hc{T} = \begin{bNiceMatrix}1 & 0\\0 & \textrm{e}^{-i\pi/4}\end{bNiceMatrix},                             \\
	\op{X} & = \begin{bNiceMatrix}0 & 1\\1 & 0\end{bNiceMatrix},\quad \op{Y} = \begin{bNiceMatrix}0 & -i\\i & 0\end{bNiceMatrix}, \quad\op{S} = \begin{bNiceMatrix}1 & 0\\0 & -i\end{bNiceMatrix}.
\end{align*}

\startsolution

Primero calculamos LHS:

\begin{align*}
	\op{T}\op{X}\hc{T} & = \begin{bNiceMatrix}1 & 0\\ 0 & \mathrm{e}^{i\pi/4}\end{bNiceMatrix} \begin{bNiceMatrix}0 & 1\\1 & 0\end{bNiceMatrix} \begin{bNiceMatrix}1 & 0\\0 & \mathrm{e}^{-i\pi/4}\end{bNiceMatrix} \\
	                   & = \begin{bNiceMatrix}0 & 1\\\mathrm{e}^{i\pi/4} & 0\end{bNiceMatrix} \begin{bNiceMatrix}1 & 0\\0 & \mathrm{e}^{-i\pi/4}\end{bNiceMatrix}                                                   \\
	                   & = \begin{bNiceMatrix}0 & \mathrm{e}^{-i\pi/4}\\\mathrm{e}^{i\pi/4} & 0\end{bNiceMatrix}.
\end{align*}

Ahora calculamos RHS:

\begin{align*}
	\mathrm{e}^{-i\pi/4}\op{Y}\op{S} & = \mathrm{e}^{-i\pi/4} \begin{bNiceMatrix}0 & -i\\i & 0\end{bNiceMatrix} \begin{bNiceMatrix}1 & 0\\0 & i\end{bNiceMatrix} \\
	                                 & = \mathrm{e}^{-i\pi/4} \begin{bNiceMatrix}0 & 1\\ i & 0\end{bNiceMatrix}                                                  \\
	                                 & = \begin{bNiceMatrix}0 & \mathrm{e}^{-i\pi/4}\\ i\mathrm{e}^{-i\pi/4} & 0\end{bNiceMatrix}.
\end{align*}

\pagebreak
Si escribimos \(i\) en su forma polar, \(i = \mathrm{e}^{i\pi/2}\), el resultado anterior se convierte en

\begin{align*}
	\mathrm{e}^{-i\pi/4}\op{Y}\op{S} & = \begin{bNiceMatrix}0 & \mathrm{e}^{-i\pi/4}\\ \mathrm{e}^{i\pi/2 - i\pi/4} & 0\end{bNiceMatrix}, \\
	                                 & = \begin{bNiceMatrix}0 & \mathrm{e}^{-i\pi/4}\\ \mathrm{e}^{i\pi/4} & 0\end{bNiceMatrix}.
\end{align*}

Por lo tanto,

\begin{empheq}[box=\mainresult]{equation*}
	\op{T}\op{X}\hc{T} = \mathrm{e}^{-i\pi/4}\op{Y}\op{S}.
\end{empheq}
\end{document}
